URL: http://news.163.com/2004w06/12584/2004w06_1087343320272.html


   <h>河南高考舞弊案续：法律系高分学生主使舞弊案
  <h>       新闻中心
                   2004-06-16 07:48:40 来源:新闻晨报
   
　　<p>晨报特派记者于任飞特约记者王坚（河南镇平、甘肃兰州报道）

   
　　<p>“河南高考舞弊案”的主使者竟是一名法律系的高分学生！昨天记者从可靠
   
渠道获悉，此人名叫贾树川，是兰州某民族大学法律系学生，兰州警方已于昨天
   上午9时30分将其押往河南镇平。

   　<h>　贾树川机敏过人


   <p>　　昨日下午，经
   
过多方打听后，记者最终确认这名高考舞弊案的主要嫌疑人系兰州某民族大学学
   生。

   
　　<p>在确认贾某是该校学生后，记者费尽一番周折后找到了一位曾经
   
给贾树川上过课的教师，他向记者回忆了一些贾树川上课时的片段：“他给人的
   
印象是非常机敏，反应特别快，特别喜欢提问，属于那种刨根问底型的人。每次
   
上课时，他听讲都很认真，如果遇到一些难点、疑点问题，其他同学还没有什么
   
反应时，贾树川就会第一个举手提问，提问时总是言简意赅，往往喜欢刨根问底
   
，直到问题彻底搞清为止”，这位老师回忆道：“贾树川的学习成绩很好，如果
   
我没有记错的话，他是以540多分的成绩考进大学的，这一成绩在该校属于高分
   恕！

   　　<h>纯粹是个“学习狂”

   
　<p>　记者一路打听找到了贾树川的宿舍。他的床位位于整个房间左侧的上铺，一
   
个黑色熊猫模样的钟表还在他的床上准确地走着时间，几本杂志全部躺开地放在
   
床边，足有一本书大小的半导体收音机的天线还没有收拢。蓝色花格床单皱皱巴
   
巴地铺在床上，床上方的墙壁上糊着一张《南方周末》文化版。

   
<p>　　宿舍的校友告诉记者，贾树川身高足有1.78米，身材非常壮实，身体发胖，
   
人高马大。平时很少与他们交谈，平时身背一个大包，整天显得非常忙碌。双休
   
日大部分时间都在西北书城的社会类书架上度过，喜欢看政论性书籍。记者打开
   
贾树川的一本笔记本时发现，笔记的内容全部是自学导游的课程。

   
　<p>　这时，同宿舍的校友告诉记者，贾树川平时什么都想学，涉猎的书籍非常广
   
泛，在吃饭时几乎总有一本书伴随在饭碗的旁边。他衣着也非常简朴，喜欢穿白
   袜子。走起路来似一阵风，速度非常快。

   
　<p>　记者突然发现他的被子不在床上，同宿舍的校友告诉记者，他好长时间都不
   
在宿舍住了。近一段时间，他们都感觉到贾树川非常神秘。舞弊案最大谜团:邵
   怎样参加高考

   
　<p>　按正常途径，邵将等参与舞弊的高二学生取得高考资格的途径只有两个：通
   过学校报名，在高招办主管的社会报名点报名。

   
　　<p>镇平一高杨副校长肯定地回答说，邵将他们是通过社会报名点报的名，没有
   通过学校。

   
　　<p>镇平招生办一位负责社会人员报名高考的工作人员说，“同等学力证明”主
   
要指的就是高中毕业证。有一种情况不持有高中毕业证也可以报名参加高考，就
   是取得初中毕业证书且满3年。

   
　　<p>记者从邵将奶奶处证实，邵将初三毕业以后直接读了高中，从高一到高二期
   间邵将未留过级，即初中毕业还不满3年。

   
　　<p>如果邵将没能“突破”招生部门的审查获得准考证，那么舞弊计划势必流产
   
，相关部门的“工作失误”，为邵将成功实施高考舞弊提供了通行证。
  <h> 编辑：丁黎

<h>我也评两句
  
<p>高考作藕芏啵我们县跟他比是大巫比小巫，有组织，分工协
   
作，最重要的是有地方保护，每次高考捉住几十人，但都没处理，胆子越来越大
   。他们被告太襂了。

   <p>中国的祖先发明了考试是选拔人才的  
，可是中国现在的考试制度却是一个经
   
济的杠杆了也是一种国家方针实施的指挥棒了！瞧需要什么样的人才本来是个好
   
事情，但是调节有问题，知识的大跃进！学费太高，书的标价也不低啊！校园暴
   
力为什么频繁的发生，为什么纯洁的校园这样混乱！为什么考试的问题怎这么的
   多？？

   
<p>我认为我们应该以很平常的心态去面对高考.毕竟高考不是我们人生的全部.
   
<p>希望家长要懂得用科学的方法教育孩子,不要施加压力.
  <p> 人的生命只有一次,上帝对每个人都是公平的.
<p>我是一位在校的大学生，已过来人的观点看高考！高考70%是运气！钱才是主要
   
模【退隳闵狭舜笱В没有钱等于没有上！我们上大学是为了什么？？为了生存
   ”本┑姆质为什么如此的底！什么原
   因？是素质高吗？狗屁！都是人，怎么会这样说！

  <p> 中国高考象闹着玩儿一样真够气人的 
启是腐败依一词所能概括

   
<p>听说今年复读考生分数线比普通考生提高了30分，不知道是不是真的，有知道详
   细情况的吗？
<p>高考好痛苦，更痛苦的是为什么有些人考试考的那么一点点分就可以上本科，只
   
要家里有钱就可以了，中国的教育一钱为前提了，是一种悲哀，中国的老师也越
   来越垃圾了，恶心！！！！！

  <p> 混帐逻!
  
<p>每次出现问题都是开除公职，就没有追究别的责任吗，这样有威慑力吗？

   
<p>辽宁省调兵山市高考考场已玖续2年，考场作弊严重。在调兵山市影响很坏。
     
<p>湖南的考生真是太苦了啊！中国的考生真是太苦了啊！中国人什么时候才能走出
   来啊
     
<p>当今的大学收费可能是没有标准的吧,特别是有一种叫社会新机制的这类学校,简
   
直就是乱收费,让很多农民的子女都无法上学,这也是社会的一种悲哀呀!!!!

  <p> 中国就这样了

   <p>中国就这样了

   
<p>高考有用吗？它是可以让你去大学吗？他是说的好！去什么大学用那么多的钱有
   什么收入？

   
<p>高考有用吗？它是可以让你去大学吗？他是说的好！去什么大学用那么多的钱有
   什么收入？

   
<p>高考有用吗？它是可以让你去大学吗？他是说的好！去什么大学用那么多的钱有
   什么收入？

   
<p>高考有用吗？它是可以让你去大学吗？他是说的好！去什么大学用那么多的钱有
   什么收入？

   <p>高校收费为何这么高？
       
<p>一个学生大学四年毕业要至少花上8万元人民币，相对我们一对普通公务员
   
彝ダ此狄仓荒苁敲馇课持，相对广大的农民阶层来说更是无力支出。现在不知
   
咝Ｎ何要收这么高的费用？以往国家还穷些就不收费，现在国家富了，反收起
   
牙戳耍真让人不可理解。希望制定政策的有关部门认真学习江
   
主席的“三个代表”，多代表一下广大人民群众的根本利益，让更多的学生都能
   读上书，多点良性循
   
环，少点悲剧发生。8月8日重庆市开县长沙镇陈家居委会就有一邓姓居民，因女
   儿考上重庆工商大学无力凑足学费而自杀。？？？？

  <p> 高校收费为何这么高？
       
<p>一个学生大学四年毕业要至少花上8万元人民币，相对我们一对普通公务员
   
彝ダ此狄仓荒苁敲馇课持，相对广大的农民阶层来说更是无力支出。现在不知
   
咝Ｎ何要收这么高的费用？以往国家还穷些就不收费，现在国家富了，反收起
   
牙戳耍真让人不可理解。希望制定政策的有关部门认真学习江
   
主席的“三个代表”，多代表一下广大人民群众的根本利益，让更多的学生都能
   读上书，多点良性循
   
环，少点悲剧发生。8月8日重庆市开县长沙镇陈家居委会就有一邓姓居民，因女
   儿考上重庆工商大学无力凑足学费而自杀。？？？？

